---
title: Auswählen des richtigen Tarifs für Microsoft Azure Maps
description: Erfahren Sie mehr über Azure Maps-Tarife. Sehen Sie sich an, welche Tarife welche Funktionen anbieten, sowie wichtige Überlegungen zur Auswahl eines Tarifs.
author: anastasia-ms
ms.author: v-stharr
ms.date: 04/27/2020
ms.topic: conceptual
ms.service: azure-maps
services: azure-maps
manager: philmea
ms.openlocfilehash: 59ed6dea79e1ae827c35bc7ccb60fe1bb7373778
ms.sourcegitcommit: 7f59e3b79a12395d37d569c250285a15df7a1077
ms.translationtype: HT
ms.contentlocale: de-DE
ms.lasthandoff: 06/02/2021
ms.locfileid: "110794395"
---
# <a name="choose-the-right-pricing-tier-in-azure-maps"></a>Auswählen des richtigen Tarifs in Azure Maps

Azure Maps bietet jetzt zwei Preisstufen an:  Gen 1 und Gen 2. Die neue Preisstufe Gen 2 enthält alle Azure Maps-Funktionen ohne QPS-Beschränkung (Abfragen pro Sekunde) und ermöglicht Ihnen Kosteneinsparungen bei steigenden Azure Maps-Transaktionen. Dieser Artikel soll Ihnen bei der Auswahl des richtigen Tarifs für Ihre Ansprüche helfen.

## <a name="pricing-tier-targeted-customers"></a>Tarife und Kundenzielgruppen

Zum besseren Verständnis der Preisstufen Gen 1 und Gen 2 beachten Sie bitte die untenstehende Tabelle mit den **Zielkunden für die Preisstufen**.  Weitere Informationen finden Sie unter [Azure Maps – Preise](https://azure.microsoft.com/pricing/details/azure-maps/). Wenn Sie ein aktueller Azure Maps-Kunde sind, erfahren Sie [hier](how-to-manage-pricing-tier.md), wie Sie von der Preisstufe für Gen 1 zur Preisstufe für Gen 2 wechseln.

| Tarif  | SKU | Zielkunden|
|-----------------|----| -----------------|
| **Gen1** | S0          |    Der Tarif S0 kann für Anwendungen in allen Phasen der Produktion verwendet werden: von der Entwicklung einer Machbarkeitsstudie und frühen Testphasen bis hin zur Produktion und Bereitstellung von Anwendungen. Dieser Tarif ist jedoch für die Entwicklung im geringeren Umfang oder für Kunden mit einer geringen Anzahl gleichzeitiger Benutzer oder beides konzipiert.
|        |S1           |    Der Tarif S1 richtet sich an Kunden mit großen Unternehmensanwendungen, unternehmenskritischen Anwendungen oder einer großen Anzahl gleichzeitiger Benutzer. Er ist auch für Kunden geeignet, die komplexe Geodienste benötigen.
| **Gen2** | Karten/Standort-Erkenntnisse | Die Preisstufe Gen 2 ist für neue und aktuelle Azure Maps Kunden. Gen 2 wird mit einer kostenlosen monatlichen Transaktionsstufe geliefert, die zum Testen und Erstellen von Azure-Karten verwendet wird. Karten und SKU-Standort-Erkenntnisse enthalten alle Azure Maps Funktionen. Außerdem bestehen keine QPS-Einschränkungen (Abfragen pro Sekunde), was bei den meisten Diensten zu Kosteneinsparungen führt, während gleichzeitig die Azure Maps-Transaktionen zunehmen.  
|     |  |

## <a name="next-steps"></a>Nächste Schritte

Erfahren Sie mehr über das Anzeigen und Ändern von Tarifen:

> [!div class="nextstepaction"]
> [Verwalten eines Tarifs](how-to-manage-pricing-tier.md)
